% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% file: 	abstract.tex
% author:	Jan Oliver Schoewerling
% date:		25.04.2017
% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{abstract}
Virtual Reality (VR) und Augmented Reality (AR) werden zu einem immer größeren Bestandteil der heutigen Gesellschaft. Besonders große Rollen spielen sie dabei im Entertainmentbereich und in der Wissenschaft. Ein interessantes Einsatzgebiet ist die Verwendung als unterstützendes Lernmedium. Traditionelle eLearning Medien
%, wie ..., 
können positiv durch die neuen Technologien profitieren. Diese Arbeit beschäftigt sich genau mit diesem Ansatz. Der Fokus der Arbeit besteht in der literarischen Untersuchung, ob die neuen Technologien (VR und AR) neue Aspekte des fokussierendes Lernen hervorbringen. Gerade visuelle Personen profitieren durch Verwendung von VR und AR Technologien zum Lernen. So können zum Beispiel in kurzer Zeit neue Sprachen mit Hilfe von virtuellen Gedankenpalästen gelernt werden. Das Ergebnis der Arbeit kann als Forschungsgrundlage verwendet werden, um den Bereich des visuellen, fokussierenden Lernen weiter zu entwickeln und neue Methoden zu finden.
\end{abstract}

\begin{keywords}
	Lernen, Virtual Reality, Augmented Reality, ...
\end{keywords}